<p>Аэрография &mdash; это особая техника изобразительного искусства, предполагающая применение специального инструмента &mdash; аэрографа и красителей. Появилась она давно, но в последние годы отмечается постоянный рост ее популярности. Это обусловлено тем, что данная техника стала широко применяться не только при написании картин, но и для нанесения рисунков на транспортные средства (машины, мотоциклы), ретуши фотографий, росписи текстильной продукции, полиграфии.</p>
<p>Особенности техники</p>
<ul>
<li>объемный вид изображения;</li>
<li>очень плавные переходы цветов;</li>
<li>возможность передачи интересных и уникальных декоративных эффектов;</li>
<li>тонкий слой краски.</li>
</ul>
<p>Все это достигается за счет использования специального инструмента, а также тщательной подготовки поверхности. Аэрограф лучше сразу покупать соответствующего качества, так как от этого напрямую будет зависеть конечный результат. При его выборе следует обращать внимание на следующие моменты &mdash; размеры, удобство расположения в руке, легкость регулировки, толщина нанесения слоя красящего вещества.</p>
<p>Еще одно важное условие &mdash; это четкое соблюдение последовательности выполнения работ и использование качественных красителей.</p>
<p>Основными этапами создания картины с использованием данной техники являются:</p>
<ul>
<li>Подготовка поверхности &mdash; грунтовка или матирование.</li>
<li>Нанесение эскиза на подготовленную поверхность.</li>
<li>Создание изображения (можно делать в один или несколько слоев).</li>
<li>Финишное покрытие лаком.</li>
</ul>
<p>Виды аэрографов и их классификация</p>
<p>Принцип работы аэрографа основан на применении сжатого воздуха. С помощью этого пневматического инструмента красящие вещества наносятся на поверхность. Емкость для красителей или чернил, в которую подается воздух под большим давлением, может размещаться с любой стороны. Пневматическое распыление эмалей осуществляется за счет того, что поток воздуха, проходя под высоким давлением, сквозь отверстие небольшого диаметра формирует струю.</p>
<p>Аэрографы разделяют на 2 основных вида, в зависимости от того, какой тип смешивания красящих веществ используется &mdash; внутренний и внешний. Профессиональные мастера чаще применяют первый тип, так как он дает возможность добиться более высокого качества изображений. Зато второй характеризуется своей простотой и меньшей стоимостью. Еще данный вид инструмента классифицируют по способу управления. Они бывают &mdash; независимого и зависимого, двойного и одинарного действия.</p>
<p>Купить подходящий вариант аэрографа можно на портале художественных товаров Впалитре. Вы можете выбрать наиболее выгодную цену среди множества предложений представленных на площадке магазинов. Мы сотрудничаем только с проверенными поставщиками, гарантирующими высокое качество продукции и оперативную доставку.</p>
